拍拖三年，敵唔過新鮮感

佢返緊工，我仲讀緊書
佢大我兩年，係公司到識左個妹妹仔
佢地日見夜見，條女成日借啲意約我ex食飯
我發覺我同佢見面時間愈黎愈小
Whatsapp開始hea，冷淡
到左岩岩無幾耐，佢話 我地不如分開啦。
我唔知應該點 我好想喊但喊唔出
係咪男人都鐘意新野？玩完就唔要？

唔係你既野 仲留黎做咩？

呢d基本喇 女人都係一樣 男人多d本錢咁解

睇開d

Ching 我地個名對聯咁

屌你笑死

自問真係從來無做過對佢唔住既事。。點解要咁對我

仆街同七仔一樣呀

好賤

絲打盡快收拾心情 裝備好自己
搵過比佢好既人

我拍左四年半
條女番咗份新工
多左d狗公就話同我淡，無feel，要分手
已經分咗手大半個月，我仲想等佢番黎

呢啲女送都唔好要

因為你未遇到我
利申hehe

係咪一去左新工作環境就會咁。。。

呢啲留黎總有一日會走 唔要好過

我同佢中學就一齊，到出黎做野
一有新環境，個人就變左，多左同朋友同事去玩
相比起，我又小左時間陪佢
以前日日都見，之前有試過話陪佢，接佢收工
但佢話約左同事食飯，我d火氣就一日大過一日
見親面都嘈d小事
但我真係好中意佢

成個龔嘉欣咁 你唔一定要做錯 好人都會撞車

哇咁垃圾 當然係契弟走得摩啦 反正你有的是青春

咪撚岸鳩啦

我拍左4年 ex入左u
識左個男仔1個月 就同我散了

佢回頭都咪撚要啦，實係比人瘋狂中出，再搵你做便宜老豆

男人愛新鮮，女人愛保鮮

男同女都有依d 仆街仔架啦，當今次黑仔囉

呢啲撚樣 走咗再返嚟奶你鞋底都唔好要

絲打 下個會更好
你冇做錯d咩 只係佢唔識珍惜你
無謂因爲d咁既人浪費你的眼淚

絲 同你一樣 三年
佢一句未玩夠就byebye

佢唔珍識你
你就要搵個識得珍識你既人

一句講晒
有冇屌過先

情況同你一樣
ex係廢柴一個 但我都不離不棄同佢一齊左四年 錢都借埋俾佢洗
最後公司黎左條讀唔成書既mk妹 條mk妹當佢神咁拜 佢就當堂升仙咁款 最後飛左我同條mk妹一齊
真係祝佢兩個百頭到老唔妹出黎害人

用左一年時間move on 後來同左現任一齊 對我好好
你都會有呢一日

btw 當時我仲讀緊u 佢就做緊野

有無諗過係你床上功夫唔得

算把拉 搵過個

事實 人地門對夜對大條道理 點夠人玩呀

前半part same here 不過最後係我講分手

睇開少少
想讀書既趁而家
想再拍拖既
學校實易搵

唔好屈男人，你地女人咪又係咁
利申：過來人

耐左分手好正常
後生既大部分都未玩夠
講到尾愛情有一部分只係慾望
唔好太高估

不論男定女 呢啲人等天收

拍拖兩年 同居年半
佢話好想可以似普通情侶咁 唔係成日見
鬧分手後2日 佢同一個女仔去左飲野
之後仲有text 仲要秒回
點解要咁對我

我係巴

佢返緊工，我就辭職左一排廢青緊
一齊差唔多6年
我發覺我同佢見面時間愈黎愈小
Whatsapp開始hea，冷淡
依排佢話 我地不如分開啦

我都唔知應該點 我好想喊但喊唔出
覺得好可惜
係咪出黎番工見識既人多左
就覺得我廢？
自問大家有大家空間，少規範大家

我對你咁好 點解你要放棄我

一齊左咁耐
要分開實唔慣
女人感情話淡就淡
要振作呀巴打

讀u 都肯同做緊野既垃圾一齊
絲打帶眼識人啦下次

男女一樣 點都有仆街。。

嗯。。我總算心情平復左啲
但個心都係那住那住

其實佢地有無諗過我地感受？一句唔要就唔要
當我地係乜

我以為佢就係 但原來其實都唔係。。

恭喜絲打啊 我就可能無咁好彩喇唉

我絕對明呢種感受

新鮮感好快冇，
一冇左好快散，到時返來求你都唔好理佢

唉

其實知道自己淡左對方係會好sad
但係自己都好唔好受
邊控制到？有得比我揀我一定唔會揀淡

有時愈remind 自己要搵返對佢既感覺
就愈唔知點做 份無力感愈大 矛盾到爆炸
搵下朋友傾訴relax下就變左仆街
教我應該點做 Feel 可以迫到咩

係一齊左好耐呀 係好多回憶呀
但係淡左可以點呀 可以靠回憶過世咩？
我知第二個俾我果種係純新鮮感 唔一定有結果
只可以話新鮮感真係好好好難抵抗
特別係你淡左時候 最肚餓果刻有人餵你食野

一直都覺得中意左第二個係好仆街
直到自己試過 先會明呢種感覺係點
種感覺就係自己無助地好仆街

個重點係
究竟一段感情，兩個人之間係咪淨係可以靠感覺黎聯繫

一段關係如果到呢個時候，我相信要維繫就要加多少少堅持，喺尋找自我空間嘅同時學識融入對方嘅生活

講咩新鮮感好難抗拒，其實根本就係自己決心唔夠

試諗下如果真係淡咗嘅，係咪應該走去主動一下，令兩個人之間嘅感覺稍稍升溫番

好簡單一句:兩個人相遇到喺一齊，當中一定有一份緣份喺度，而保持呢份緣份，其實兩個人都有份去做野。

除非你真係唔想再同原來嘅人一齊啦，唔係嘅話都係奉勸你嘗試抛開所謂嘅無力感，去同佢做啲有共鳴嘅事啦

都要對方識諗先得

唔成熟係可以去學點樣先係成熟
但係總會有人明知唔夠成熟，依然幼稚咁去做差嘅決定
呢層都只可以放低佢好過...

始終無理由不斷玩殘自己吖

Same here

敵唔過新鮮感既男人要黎把撚 結左婚仲要對多幾十年嫁

女人一樣咁話

希望自己一直做到

你已經合理化左，如果下下敵唔過新鮮感就要飛人，你點搵一個一世有新鮮感既人一生一世?
感情都要用理性去維繫，我都試過拍拍下拖對另一個有feel有新鮮感。明明現任好臭脾氣，但我會因為唔捨得令現任傷心而控制好自己既行為。

情已逝

背景一樣，但情況相反
我係絲，番緊工
一齊六年，佢現職廢青
結果佢打機識左班台灣朋友，鍾意左個台妹，就飛左我
我可以講咩

就算唔怪佢敵唔過新鮮感
佢無顧慮過自己愛人嘅感受已經唔值得幫落去

巴打無講錯
感情唔只係感情，內裡仲有好多野係需要理情去支撐
如果感情只係由新鮮感所組成，相信呢份愛一定係十分脆弱

兩個人由相遇到相扶持係十分之艱難
如果因為小小原因而分開，就真係愚蠢得太緊要
呢種人，到最後都只會一再傷害每一個曾經相信真愛嘅人
呢種人，一世都唔配擁有真愛

係
有得揀都想可以細水長流
淡左好似做咩都反效果
自己都好辛苦

樓主保重

就係呢句「好似」累死幾多對本來相愛嘅情侶
喺乜都未做就話覺得失敗，所以就唔做
咁最初兩個人喺埋一齊嗰一下點解自己又能夠豁出去？
其實心態真係好緊要
成日都話寧願失敗而無悔，好過唔做而後悔
點解又唔能夠俾自己一個機會主動去做啲野
去嘗試修補呢段關係？

絲打你想細水長流
但又無諗過比以前少咗份激情之後要點主動去保持關係
咁我都幫唔到啲乜

講到辛苦
究竟係去keep住關係辛苦，定係狠心分手辛苦？
希望你唔會一時被情感沖昏頭腦而揀個錯誤嘅決定啦

呢個會淡 下個都會淡
我一諗起如果分手
佢會好傷心就唔捨得離開佢

我係咁諗既，
如果真係仲鍾意，大家平時亦好合拍，無種下d咩不安既種子。咁感情有變化，當然會想去做返d野維繫返。
但個心真係淡左，就自然唔會想去挽回。
我個「好似」既意思唔係齋諗，係我真係試過，然後覺得好勉強，同力不從心。努力完之後個感覺更差，好似有人話緊你知「拿，你努力完都係咁，明白唔work啦？」咁
但同時又會責備自己點解會力不從心，所以好矛盾。

利申：唔係需要激情既人，淡係因為覺得少左心靈交流 同埋已經係過左去既事

一齊左8個月，分手後兩個星期佢就有新女朋友。
同我分手個時就話相處唔到，根本就鬧交時間多，
問題一直解決唔到。
之後搵番佢傾佢堅持話我地之間唔係因為呢個人既存在，只係我地問題。
究竟佢係講緊大話定點，好辛苦。
點解當初唔肯坦白同我講鐘意左第二個，
等我一早死左條心佢。
究竟男人係咪有左第二個就咩都唔會理，
一句對唔住都無講過，佢係咪依然覺得係我既問題，
對住我連講句真話都唔想？
利申：我係絲打

有左第二個，梗係想盡快了結，將時間俾哂第二個
如果佢話係大家之間既問題，佢會好受d（合理化同自己講因爲同你存在問題，先同第二個一齊，唔係我錯啊....blablabla）

前幾日約佢出黎拎番啲野，問佢關於新女朋友既野，佢話分手既時候無一齊。我唔係要知妳地有無一齊，我只係想知我地兩個分開係咪真係僅僅因為相處唔到，無感覺，而真係無少少係關於個女既事?

無可能， 就算佢咁講你都唔信啦
8個月同2星期，有腦都知佢一早已鐘意左第二個
只係對你淡=加深左佢要同第二個/搵第二個既念頭，而唔係同你正視問題 eg 溝通問題、性格、壞習慣etc

上天安排好哂架啦 依家知，總好過結婚先知

佢應該一早對我無左感覺，只係大家一直拖拉落去。

當潮流愛新鮮

我都係同你一樣諗法。但ex就傷害左我。我真係估唔到成日為我著想嘅佢會咁做。而家過左半年有時諗番起都唔太接受到

3年真係一個難捱時間

感覺點可能話無就無
只可以話佢寧願逃避問題唔解決
無咁既決心同你行落去
佢點講都好 你心水清 就知條女唔會無影響

掉番轉諗 當你同你另一半生活已經好平淡
突然有人對你好 你有feel係正常
但你會唔任由個feel發展落去就係另一件事
事實就係佢揀左唔堅持同逃避
如果係做哂任何事都無用既
就放手啦 人生最緊要唔好令自己後悔

呢d男人應該拎去切J再比狗食

利申：有其他囡撩我但我專一始終

啊滿

或者你講啱咗，
反正付出同收獲永遠不成比例
倒不如專注自己嘅事情先

我五年都係咁
無架 溝過條仔 俾啲刺激自己分心
你無你想像中長情
愛情都無你想像中神聖

我完全明
我同你既心情一模一樣 力不從心 好矛盾 少左心靈既交流 個腦同個心不一致

咁多位巴打樓上講既野都好岩
過人世當然唔係靠新鮮感 盡力去維繫係一定要
我心入面想要既係feel多一次愛上佢既感覺
我唔知呢種心動呢世有冇可能再出現
如果唔出現既話 加上感情唔係感覺咁簡單既道理
係咪內疚加約束自己 就係往後維繫既方法？

Btw 多謝你地既comment

尋找自我空間嘅同時學識融入對方嘅生活
幾隻字講就易 我知咁樣係好理想 真係嘗試緊...
講真無力感唔係所謂 好似百年好合絲打咁講
唔係唔肯去試 係試果陣個心話你知：work 咩？

我明白緣份呢點 相信緣份真係好難得
我十歲就識佢識左十幾年 希望一直去到終老
我會努力

大師

搵個IT狗 包佢唔會離開你
因為佢工作環境根本無女

我咪係囉

不過講到尾，話唔會離開啊，但唔包保女唔離開自己囉。

IT狗絕對可以專情喺愛嘅人身上，只要唔介意佢會同樣專注落打機度就得
新鮮感就可能少啲，不過一定唔使驚有外遇

正解

自制力問題

絲打唔好諗咁多啦
你ex 無講大話
其實相處唔到係一個問題
而呢個問題延申到佢搵另一個咁樣
至少佢係同你分手先再同佢一齊
已經叫處理得幾好

呢種感覺真係好差
差在另一半嚮往同其他人身上既新鮮感
仲要多數係會隱瞞 事後先揭發

望番以前同佢既對話，就知佢當時講過好多大話，
為左氹我，講過好多無兌現過既承諾。
佢已經del曬所有我同佢既憑藉，有新既一個，
開始緊好美好既新生活。
只係我仲留係原地，不停回頭，唔肯走。
原來我其實仲係好留戀佢，始終放唔低佢。
希望佢會得到真正既幸福，直到永遠。

拍拖六年，敵唔過新鮮感

其實都係，雙方都有責任。
只係佢決定唔再同我拖拉，早一步解決我地既問題。
睇得出佢對我都有歉意既，
臨走前佢同我講希望我可以好好照顧自己，得到幸福。

你都重新振作啦

每個人都係對耐左就悶